<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>习惯体系 on lyy个人博客</title>
    <link>https://chianyoung.github.io/tags/%E4%B9%A0%E6%83%AF%E4%BD%93%E7%B3%BB/</link>
    <description>Recent content in 习惯体系 on lyy个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chianyoung.github.io/tags/%E4%B9%A0%E6%83%AF%E4%BD%93%E7%B3%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>00Flow心流简介</title>
      <link>https://chianyoung.github.io/post/%E5%BF%83%E6%B5%81flow%E7%AE%80%E4%BB%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chianyoung.github.io/post/%E5%BF%83%E6%B5%81flow%E7%AE%80%E4%BB%8B/</guid>
      <description>**为何记这个笔记：**一直感觉生活比较紊乱，想建立一个习惯体系。也学习了不少时间管理，效率管理方法，不过都没好好运用。最近也跳舞唱歌或者学习一些东西体会到了“心流”的感觉。想尝试实践心流管理，来高效提升学习和生活质量。故总结输出，深化理解实践。
常见时间管理类型 时间记录  忘记记录 记录太详细，浪费时间，仅 完美主义，纠结分类 没结束时间，鸭梨大 中断自我批评  借鉴：提升时间的感知力，可视化时间支出，发现高效的时间段，来做重要事情。发现时间黑洞及时调整。抛弃完美注意包袱。可利用手机屏幕时间管理。
任务管理  清单太长，要做的太多，时间太少，清单上的任务永远做不完 拖延 ……  借鉴：约束清单上【值得做】的事情的数量，删除舍弃不必要的。制定not to do list。对于拖延症，学会心流管理之后，应该能克服。
目标管理  无法采取行动 目标年年定，却很难达到  借鉴：指定长期目标和短期目标。工作，学习，生活等不同领域目标。
思考一个问题：为什么人们会在没有明显外部奖励的情况下，坚持完成耗时又艰巨的任务？？？
心流管理 什么是「心流」：指我们在做某件事时，全神贯注、投入忘我的精神状态。甚至察觉不到时间的流逝，当你再次注意到时间，很可能已经过去了很久。在这件事完成后会有一种充满能量并且满足的感受。
 心流理论是 1975 年由奇克森特米哈伊·米哈伊所提出的心理学概念。其描述人类一种完全沉浸和完全投入于活动本身的心智状态的振奋状态。—— 智库百科
 主要特征
 忘记时间的存在 与当下做的事情合二为一 全身有种舒畅感，没有焦虑和压力，有一种幸福的感受。  实践案例
 音乐，聆听尤其是演奏。 运动。 游戏，技术性工作。 学习和网络学习 创作 开车 兴趣爱好……  难在哪里
想达到心流体验，要有明确目标，要专注，要有即时反馈，要难度适中，要有控制感，要全身心投入，要物我两忘，忘记时间。
进入理想条件：
 Challenge-skills balance 挑战-能力水平达到平衡** Clear Goals &amp;amp; Unambiguous Feedback 清晰的目标&amp;amp;明确的反馈   Action-awareness merging 意识与行为融合 Concentration on the task at hand 专注于当前的工作 Sense of control 掌控感   Loss of self-consciousness 忘我。平时会注意自己再别人面前形象，这里不会</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 酝酿心流</title>
      <link>https://chianyoung.github.io/post/%E9%85%9D%E9%85%BF%E5%BF%83%E6%B5%81flow/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chianyoung.github.io/post/%E9%85%9D%E9%85%BF%E5%BF%83%E6%B5%81flow/</guid>
      <description>心流四个关键变量：   挑战-技能平衡     清晰的目标和及时反馈   大脑会鼓动我们去做各种事情，我们需要用目标约束自己。想清楚这个专注时间段的目标，是冲刺目标，不是长期目标。
主动为任务设置阶段性里程碑。如跑步一公里，两公里……
  自我奖励机制   外部奖励无法控制；内部奖励能长久驱动奋斗。完成小挑战中感受快乐和成就感。
  专注的时空环境   中断浪费实践精力，需重新加载。多任务处理致命错误。注意力缺陷。
具体实践： 专注空间  利用forest番茄钟 forest雨声自然声 降噪耳机  虚拟空间  iOS专注模式，手机亮度，黑白模式。 forest强制模式，杀死树苗 手机放抽屉里 电脑：推荐你尝试网址屏蔽工具 uBlock Origin 搭配 SimpleExtManager 使用，在需要专注的时候启用 uBlock Origin  专注时间段利用好  早睡 早起。10点睡，5点起。主动，宁静，日出，早餐，锻炼，高效，目标，通勤，早睡。 不要想加班，下班还有下班娱乐  利用环境场：（包含大量行为线索）  专用空间：沙发看手机。床睡觉。工位工作。图书馆学习。 同频的人 不同环境携带相同东西  ☯拆解任务颗粒度：（技能-挑战平衡，清晰目标，及时反馈，更容易获得奖励）  时间1-2小时 难度略高于我们能力 重要性，重要的优先，其他的按时完成 紧急程度，不能太紧急，不然压力导致动作变形  任务箱堆积原因：  价值不高，琐事不重要，故拖。不妨删除或集中处理。 难度过大，可以寻求外界支持。 耗时太长  分解DRAW  确认目标Destination 画出路线图Roadmap 列出行动步骤：要做的任务时间顺序写下来。Action  详细，可行，连贯，简单的具体行动，有助于解决好多事情</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《掌控习惯》读书笔记</title>
      <link>https://chianyoung.github.io/post/%E6%8E%8C%E6%8E%A7%E4%B9%A0%E6%83%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chianyoung.github.io/post/%E6%8E%8C%E6%8E%A7%E4%B9%A0%E6%83%AF/</guid>
      <description>掌控习惯 本文workflow：自己输出这个博客的原因和目的→自己需要思考一些问题→习惯的原理→依据原理养成好习惯的方法论→本书的一些新颖观点→自己的一些思考（根据需要跳读）
Background： **Atomic Habits《掌控习惯》**这本书前前后后看了将近4遍，刚开始只是觉得新鲜，之后慢慢理解，消化，实践，改变……
习惯的力量无需赘述，自己也是意识到很多行为都是无意识的习惯决定的，但是又需要改变的。就找习惯相关的书籍，这就是和本书的缘分。后来也才知道颇负盛名。
今年毕业典礼，张希校长也讲了许多关于习惯的内容：……
本想也是长篇大论抄一些段落，或者借鉴别人写的好的笔记，将每个知识点详细罗列……但意识到不过是流于表面，形式，感动自己，没有任何意义。但回头看我还是这样做了。
想着看这本书，引发自己思考哪些问题，本书解决了什么问题，看过之后如何去实践书中的观点。
思考几个问题：  为什么习惯很重要 为什么是微小习惯反而产生那么大的效应 哪一瞬间意识到了习惯的力量 生活中，有哪些时刻意识到了哪些无意识的习惯正在影响着你？ 习惯的本质是什么 你有什么好的习惯 有什么需改变的坏习惯 如何养成新的好习惯 你需要做出什么改变才能改掉坏的习惯 ……  习惯的原理是什么  cue提示：触发条件。 carving渴求：行动动力；因人而异； response反应：行动 reward回报：奖励  如何理解：
提示：为何能想起来做一些事
渴求：只有你有很强烈的欲望才会想去做
反应：去做了
奖励：贯穿始终。提示让我们知道有奖励的存在；渴求是想要奖励；反应是带来奖励；
奖励暂时满足我们的渴求；奖励告诉我们什么重要值得重复。
习惯形成必要条件：清晰明确的提示；强烈的渴求；简单易行的行动；多的奖励。
举个例子：看手机习惯的发生
 cue: 手机新提醒。 craving: 想知道有谁给我点了赞。 response: 拿起手机开始看。 reward: 看到了是谁点赞，很开心。  举个例子：「遇到难题」与「浏览网页」之间的联系：
 cue: 遇到难题思考不出解决方法。 craving: 想逃避现实放松下。 response: 浏览网页。 reward: 满足了放松精神的愿望。  如何做（形成好习惯/戒掉坏习惯） 第一定律：让它显而易见 通过「环境设计」来帮助我们达成目标。自律的人恰恰自控力最弱（The people with the best self control are typical the ones who need to use it the least.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>