<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on lyy个人博客</title>
    <link>https://chianyoung.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on lyy个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chianyoung.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>00Flow心流简介</title>
      <link>https://chianyoung.github.io/post/%E5%BF%83%E6%B5%81flow%E7%AE%80%E4%BB%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chianyoung.github.io/post/%E5%BF%83%E6%B5%81flow%E7%AE%80%E4%BB%8B/</guid>
      <description>**为何记这个笔记：**一直感觉生活比较紊乱，想建立一个习惯体系。也学习了不少时间管理，效率管理方法，不过都没好好运用。最近也跳舞唱歌或者学习一些东西体会到了“心流”的感觉。想尝试实践心流管理，来高效提升学习和生活质量。故总结输出，深化理解实践。
常见时间管理类型 时间记录  忘记记录 记录太详细，浪费时间，仅 完美主义，纠结分类 没结束时间，鸭梨大 中断自我批评  借鉴：提升时间的感知力，可视化时间支出，发现高效的时间段，来做重要事情。发现时间黑洞及时调整。抛弃完美注意包袱。可利用手机屏幕时间管理。
任务管理  清单太长，要做的太多，时间太少，清单上的任务永远做不完 拖延 ……  借鉴：约束清单上【值得做】的事情的数量，删除舍弃不必要的。制定not to do list。对于拖延症，学会心流管理之后，应该能克服。
目标管理  无法采取行动 目标年年定，却很难达到  借鉴：指定长期目标和短期目标。工作，学习，生活等不同领域目标。
思考一个问题：为什么人们会在没有明显外部奖励的情况下，坚持完成耗时又艰巨的任务？？？
心流管理 什么是「心流」：指我们在做某件事时，全神贯注、投入忘我的精神状态。甚至察觉不到时间的流逝，当你再次注意到时间，很可能已经过去了很久。在这件事完成后会有一种充满能量并且满足的感受。
 心流理论是 1975 年由奇克森特米哈伊·米哈伊所提出的心理学概念。其描述人类一种完全沉浸和完全投入于活动本身的心智状态的振奋状态。—— 智库百科
 主要特征
 忘记时间的存在 与当下做的事情合二为一 全身有种舒畅感，没有焦虑和压力，有一种幸福的感受。  实践案例
 音乐，聆听尤其是演奏。 运动。 游戏，技术性工作。 学习和网络学习 创作 开车 兴趣爱好……  难在哪里
想达到心流体验，要有明确目标，要专注，要有即时反馈，要难度适中，要有控制感，要全身心投入，要物我两忘，忘记时间。
进入理想条件：
 Challenge-skills balance 挑战-能力水平达到平衡** Clear Goals &amp;amp; Unambiguous Feedback 清晰的目标&amp;amp;明确的反馈   Action-awareness merging 意识与行为融合 Concentration on the task at hand 专注于当前的工作 Sense of control 掌控感   Loss of self-consciousness 忘我。平时会注意自己再别人面前形象，这里不会</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 酝酿心流</title>
      <link>https://chianyoung.github.io/post/%E9%85%9D%E9%85%BF%E5%BF%83%E6%B5%81flow/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chianyoung.github.io/post/%E9%85%9D%E9%85%BF%E5%BF%83%E6%B5%81flow/</guid>
      <description>心流四个关键变量：   挑战-技能平衡     清晰的目标和及时反馈   大脑会鼓动我们去做各种事情，我们需要用目标约束自己。想清楚这个专注时间段的目标，是冲刺目标，不是长期目标。
主动为任务设置阶段性里程碑。如跑步一公里，两公里……
  自我奖励机制   外部奖励无法控制；内部奖励能长久驱动奋斗。完成小挑战中感受快乐和成就感。
  专注的时空环境   中断浪费实践精力，需重新加载。多任务处理致命错误。注意力缺陷。
具体实践： 专注空间  利用forest番茄钟 forest雨声自然声 降噪耳机  虚拟空间  iOS专注模式，手机亮度，黑白模式。 forest强制模式，杀死树苗 手机放抽屉里 电脑：推荐你尝试网址屏蔽工具 uBlock Origin 搭配 SimpleExtManager 使用，在需要专注的时候启用 uBlock Origin  专注时间段利用好  早睡 早起。10点睡，5点起。主动，宁静，日出，早餐，锻炼，高效，目标，通勤，早睡。 不要想加班，下班还有下班娱乐  利用环境场：（包含大量行为线索）  专用空间：沙发看手机。床睡觉。工位工作。图书馆学习。 同频的人 不同环境携带相同东西  ☯拆解任务颗粒度：（技能-挑战平衡，清晰目标，及时反馈，更容易获得奖励）  时间1-2小时 难度略高于我们能力 重要性，重要的优先，其他的按时完成 紧急程度，不能太紧急，不然压力导致动作变形  任务箱堆积原因：  价值不高，琐事不重要，故拖。不妨删除或集中处理。 难度过大，可以寻求外界支持。 耗时太长  分解DRAW  确认目标Destination 画出路线图Roadmap 列出行动步骤：要做的任务时间顺序写下来。Action  详细，可行，连贯，简单的具体行动，有助于解决好多事情</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戒断手机总结</title>
      <link>https://chianyoung.github.io/post/%E6%88%92%E6%96%AD%E6%89%8B%E6%9C%BA%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 09:20:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://chianyoung.github.io/post/%E6%88%92%E6%96%AD%E6%89%8B%E6%9C%BA%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>戒断手机挑战总结 西八，当初就不应该夸下海口，说写什么总结，现在真吐不出什么象牙。20号了，当初定的期限的最后一天，利用ddl这一生产力吧。我知道说什么没有时间都是借口，只是我认为不够重要罢了。迟到的总结，也算是给自己一个交代。一周不使用智能手机挑战原文
你在使用手机，还是手机在使用你？实践原因：
实践的必要性：许多人不太理解。事实是，我们都有一颗想改变的心，但却很难做到。因为这些产品设计出来就是榨干我们的注意力的，哪能那么轻易戒掉。而实践带来的感受是深刻的。这种更强制的手段或许是不错的选择。
**实验结果评价：**完成程度良好：没有看智能手机；没有登陆微信，qq，等社交平台；没有浏览”新“闻。我确实没有什么证据，但你如果看我电脑使用时长，便会发现根本没有看手机的时间^_^。但看电脑毕也是我允许的，竟不具备便携性，不能随时随地。总不能躺在床上看吧……
好在没有什么特别重要事情，就错过了一次会议，难受的是被老师批评了一顿，说不像话！？？？。这周杂事也特别少，认识了一堆有趣的朋友，一起打发时间，蛮有趣的。
倒是欠了大把债务。去日新楼吃饭带了饭卡，没想到转了一圈没有一个能刷的以后便使用现金。没想到餐厅还不收现金，好在朋友在旁边，接下来就是蹭吃蹭喝的时光。赊账。溜了，溜了，又来讨债了。
总体感受：
做起来真没有那么难，但却会使我们望而生畏。高中时候理所应当的事，为何现在做起来却看似不可思议？觉得现在更具有主动性，在能选择的范围内你会选择”最舒服“的。就比如关闭手机之后，我没有选择学习看书之类的的事情，而是选择了在电脑补完了拖了几个月的电影，不瞒你说，现在连静下来看个电影的心都没有了。只有在去厕所的时候才会选择拿一本书，搬个电脑去emmm也不是不行，不方便。
明显感受不同之处：学习进入心流状态。遇到困难不会选择刷手机逃避，而是去解决问题。更在意现实中的东西，发注意到了之前没看见的地方。精神状态极好。好在很多时候都忘了还可以玩手机。
刚拿到手机甚至就看下重要通知就放在一旁了。因为我感觉很多都不重要了。
明显不适：
 吃饭支付，非常不方便 地图，还好没出去，不然回不了家了 记账不方便，得写在纸上 信息的沟通不方便，但发现说的很多都是废话。  良好感觉：
 更关注于现实生活 吃饭能聊天 更能分享表达自己的看法。 成就感，完成了期待已久的挑战 工作学习更加认真，进入心流状态 视力好很多 完全能接受不带手机去做其他事情 专注于当下的事情 发生的事情记录到本子上 一些看似很难其实并不多难 焦虑感明显减少，网络上人均各种方面碾压众人。幸存者偏差。但现实不是这样。 能去做一件事。之前信息爆炸摄入太多，什么都想做，结果一事无成。 遇到了一群有趣的朋友，一起消磨时光。 自认为吸引力：爆炸信息&amp;gt;社交媒体&amp;gt;电影/剧&amp;gt;书籍 一次真正做一件事。没有多任务并行。 有效思考变多。 阈值逐渐降低，能静下来完成一些事情。 如何放松：刷短视频时被动娱乐，接受一些垃圾信息，看完几乎没有收获，不如主动娱乐：玩个乐器，跳舞，书画，健身等 信息摄入减少头脑清醒了许多：研究表明洗澡时候最有想法和创造力。因为这个时候   当我们淋浴时，我们的感官被封闭了，接收不到外界的新鲜信息。这就迫使我们活跃的大脑转向「内在」，去聚焦和遍历那些储存在记忆里的想法、念头和观念，然后放出些平时被知觉阈限所关住的东西。
 手机成瘾原因分析：
 首先不在于我们。手机设计出来就是为了让我们成瘾。不上瘾，怎么捞钱？ 一直在利用人性榨干我的精力和时间，而且越来越无下限。“红点”引人注目。甚至运营商还发短信提醒我刷视频，艹。 提前透支自己的“人生体会” 让我们在虚拟世界体会到“美好”。 肌肉记忆  ……
想改变需要具备条件：
想改变的决心
想改变的勇气，be not afraid
自我觉察意识，剖析自己现状
分析原因
适合自己的相应的对策
合理应用手机tips：
 软件断舍离，只用必须的 注意力。关通知。群勿扰。 社交媒体固定时间浏览，比如午饭间。限制时间。 记录自己每天屏幕使用时间 清楚自己打开手机究竟要干嘛，是不是必需。有意识。自我觉察。 找到自己热爱的事情 回归现实中沟通 让大脑默认不玩手机，而不是玩手机。 使用专注软件，定下目标要专注几个小时 屏幕调整灰度模式（ios）或者全色盲（安卓） 场景禁用：如上床。图书馆。  总结：确实反思的还比较浅显，仅供自己参考。不可能一蹴而就，就像最近刷手机时间仍然很长。但希望自己能意识到这个问题并不断改善。网上有很多都说工作什么的不可能离开手机，还是希望少找借口，多找方法。也不求非得不使用，而是在自己力所能及的范围内力求最大改变，找到适合自己的生活方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo个人博客搭建教程</title>
      <link>https://chianyoung.github.io/post/hugo%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%90%AD%E5%BB%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chianyoung.github.io/post/hugo%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%90%AD%E5%BB%BA/</guid>
      <description>工作流：hugo生成静态页面&amp;gt;git推送到网上
最简流程  安装Hugo   https://github.com/gohugoio/hugo/releases找到相应版本压缩包，下载解压，保存到合理路径 如何看是否安装成功：打开cmd&amp;gt;hugo version   安装git
  利用Hugo创建自己的博客
  进入到适合路径运行git bash或运行cd到相应路径
hugo new site myblog #myblog为自己设定的文件夹名字,
如无特殊说明，以下命令都是在myblog文件夹下输入的
可以进入文件夹看到已经创建好了
下载主题  https://themes.gohugo.io/选择自己喜欢的主题（这里以m10c为例）
方法一：下载压缩包，解压到themes
方法二：cd myblog
git clone &amp;lt;https://github.com/vaga/hugo-theme-m10c.git&amp;gt; themes/m10c 可以看到themes文件夹下有m10c
应用主题，用hugo serve本地预览  启动博客命令，输入 hugo server -t m10c --buildDrafts 可打开http://localhost:1313查看网站已经搭建好。网站会一直存在，CTRL+C结束。
创建文章  第一次：hugo new post/blog.md
创建在了content下的post下的文件，md为markdown文件
以后：直接在文件夹下增添或修改md文件即可
可再输入：hugo server -t m10c --buildDrafts 网站会更新，因为你增添了新的内容。但是是搭载在本地。
把博客部署到远端GitHub上  （1）创建仓库，命名为：chianyoung.github.io（前面替换为你自己的）
（2）hugo --theme=m10c --baseUrl=&amp;quot;地址&amp;quot; --buildDrafts 成功后根目录生成一个public文件夹
（3）将public上传到github仓库上
 git init git add .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown语法学习测试</title>
      <link>https://chianyoung.github.io/post/markdown/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chianyoung.github.io/post/markdown/</guid>
      <description>字体 *用**括住表示斜体，或者_ _括住*
**加粗，开头，结尾，以 **开头和结尾 **
段落 ## 二级标题 CTRL+2 ……
六级标题 ctrl+6  引用效果
  段落的，标识符和文字间有空格，符号为英文
    演示列表 还可以有层级   666 77   爱丽丝  插入文章或其他元素 最常见的就是通过 []() 来插入链接和 ![]() 来插入图片（可以是本地图片也可以是网络图片）
少数派
dsjaflkjdkfjdkjfljdslfjdlkfj</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xxxxxx</title>
      <link>https://chianyoung.github.io/post/default/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chianyoung.github.io/post/default/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo博客更新命令</title>
      <link>https://chianyoung.github.io/post/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%9B%B4%E6%96%B0%E5%91%BD%E4%BB%A4/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chianyoung.github.io/post/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%9B%B4%E6%96%B0%E5%91%BD%E4%BB%A4/</guid>
      <description>#提交更新（在pubilc上一级目录打开git bash） hugo --theme=m10c --baseUrl=&amp;#34;https://chianyoung.github.io&amp;#34; --buildDrafts cd public git add . git commit -m &amp;#34;first commit&amp;#34; git push -u origin main git push --force#强推，若最后一步失败尝试这个 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>